---
title: Installation des Azure Cosmos DB-Emulators für die lokale Entwicklung
description: Erfahren Sie, wie der Azure Cosmos DB-Emulator für Windows, Linux, macOS und Docker-Umgebungen unter Windows installiert und verwendet wird. Mit dem Emulator können Sie Ihre Anwendung kostenlos lokal entwickeln und testen, ohne ein Azure-Abonnement erstellen zu müssen.
ms.service: cosmos-db
ms.topic: how-to
author: StefArroyo
ms.author: esarroyo
ms.date: 09/22/2020
ms.custom: devx-track-csharp, contperf-fy21q1
ms.openlocfilehash: 777eeb615596d353770b7abcbe10191707e6fbfe
ms.sourcegitcommit: 8651d19fca8c5f709cbb22bfcbe2fd4a1c8e429f
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 06/14/2021
ms.locfileid: "112072737"
---
# <a name="install-and-use-the-azure-cosmos-db-emulator-for-local-development-and-testing"></a>Installieren und Verwenden des Azure Cosmos DB-Emulators für lokale Entwicklung und Tests
[!INCLUDE[appliesto-all-apis](includes/appliesto-all-apis.md)]

Der Azure Cosmos DB-Emulator stellt eine lokale Umgebung bereit, die zu Entwicklungszwecken den Azure Cosmos DB-Dienst emuliert. Bei Verwendung des Azure Cosmos DB-Emulators können Sie die Anwendung lokal entwickeln und testen, ohne ein Azure-Abonnement zu erstellen oder sonstige Kosten zu verursachen. Wenn Sie mit der Funktion der Anwendung im Azure Cosmos DB-Emulator zufrieden sind, können Sie zur Verwendung eines Azure Cosmos-Kontos in der Cloud wechseln. In diesem Artikel erfahren Sie, wie der Azure Cosmos DB-Emulator für Windows, Linux, macOS und in Docker-Umgebungen unter Windows installiert und verwendet wird.

## <a name="download-the-emulator"></a>Herunterladen des Emulators

Laden Sie zunächst die neueste Version des Azure Cosmos DB-Emulators auf Ihren lokalen Computer herunter, und installieren Sie sie. Im Artikel [Emulator: Versionshinweise](local-emulator-release-notes.md) sind alle verfügbaren Versionen und die Funktionsupdates in denen einzelnen Versionen aufgeführt.

:::image type="icon" source="media/local-emulator/download-icon.png" border="false"::: **[Herunterladen des Azure Cosmos DB-Emulators](https://aka.ms/cosmosdb-emulator)**

Sie können mit dem Azure Cosmos DB-Emulator Anwendungen mit Konten für die [SQL](local-emulator.md#sql-api)-, [Cassandra](local-emulator.md#cassandra-api)-, [MongoDB](local-emulator.md#azure-cosmos-dbs-api-for-mongodb)-, [Gremlin](local-emulator.md#gremlin-api)- und [Tabellen](local-emulator.md#table-api)-API entwickeln. Derzeit unterstützt der Daten-Explorer im Emulator nur die Anzeige von SQL-Daten. Die Daten, die mit MongoDB-, Gremlin/Graph- und Cassandra-Clientanwendungen erstellt werden, können gegenwärtig nicht angezeigt werden. Weitere Informationen finden Sie unter [Herstellen einer Verbindung mit dem Emulatorendpunkt](#connect-with-emulator-apis) über verschiedene APIs.

## <a name="how-does-the-emulator-work"></a>Wie funktioniert der Emulator?

Der Azure Cosmos DB-Emulator stellt eine High-Fidelity-Emulation des Azure Cosmos DB-Diensts bereit. Er unterstützt die gleichen Funktionen wie Azure Cosmos DB, was das Erstellen und Abfragen von Daten, Bereitstellen und Skalieren von Containern sowie das Ausführen von gespeicherten Prozeduren und Triggern einschließt. Sie können Anwendungen mithilfe des Azure Cosmos DB-Emulators entwickeln und testen und diese durch Aktualisierung des Azure Cosmos DB-Verbindungsendpunkts global in Azure bereitstellen.

Die Emulation des Azure Cosmos DB-Diensts entspricht exakt dem Dienst, die Implementierung des Emulators weist allerdings einige Unterschiede zum Dienst auf. Der Emulator verwendet Standardkomponenten des Betriebssystems, wie z.B. das lokale Dateisystem für Persistenz und den HTTPS-Protokollstapel für Konnektivität. Bei Verwendung des Emulators werden Funktionen, die die Azure-Infrastruktur benötigen, sind nicht unterstützt. Hierzu gehören beispielsweise die globale Replikation, Lese-/Schreibvorgänge mit Latenz im einstelligen Millisekundenbereich und optimierbare Konsistenzebenen.

Sie können Daten mit dem [Migrationstool für Azure Cosmos DB-Daten](https://github.com/azure/azure-documentdb-datamigrationtool) zwischen dem Azure Cosmos DB-Emulator und dem Azure Cosmos DB-Dienst migrieren.

## <a name="differences-between-the-emulator-and-the-cloud-service"></a>Unterschiede zwischen Emulator und Clouddienst

Da der Azure Cosmos DB-Emulator eine emulierte Umgebung bereitstellt, die auf einer lokalen Entwicklerarbeitsstation ausgeführt wird, gibt es einige funktionelle Unterschiede zwischen dem Emulator und einem Azure Cosmos-Konto in der Cloud:

* Der Bereich **Daten-Explorer** im Emulator unterstützt derzeit nur SQL-API-Clients vollständig. Die Ansicht **Daten-Explorer** und Vorgänge für Azure Cosmos DB-APIs wie MongoDB-, Tabellen-, Graph- und Cassandra-APIs werden nicht vollständig unterstützt.

* Der Emulator unterstützt nur ein einziges festgelegtes Konto und einen bekannten Primärschlüssel. Bei Verwenden des Azure Cosmos DB-Emulators können Sie den Schlüssel nicht neu generieren. Sie können jedoch den Standardschlüssel mit der [Befehlszeilenoption](emulator-command-line-parameters.md) ändern.

* Mit dem Emulator können Sie ein Azure Cosmos-Konto nur im Modus [Bereitgestellter Durchsatz](set-throughput.md) erstellen. Der Modus [Serverlos](serverless.md) wird derzeit nicht unterstützt.

* Der Emulator ist kein skalierbarer Speicherdienst und unterstützt keine große Anzahl von Containern. Bei Verwenden des Azure Cosmos DB-Emulators können Sie standardmäßig bis zu 25 Container mit fester Größe mit 400 RU/s (nur unterstützt bei Verwenden von Azure Cosmos DB-SDKs) oder 5 Container mit unbegrenzter Größe erstellen. Weitere Informationen zum Ändern dieses Werts finden Sie im Artikel [Festlegen des PartitionCount-Werts](emulator-command-line-parameters.md#set-partitioncount).

* Der Emulator bietet im Vergleich zum Clouddienst keine unterschiedlichen [Azure Cosmos DB-Konsistenzebenen](consistency-levels.md).

* Der Emulator bietet keine [Replikation in mehrere Regionen](distribute-data-globally.md).

* Möglicherweise ist Ihre Kopie des Azure Cosmos DB-Emulators nicht auf dem neuesten Stand der Änderungen im Azure Cosmos DB-Dienst. Verwenden Sie daher stets den [Azure Cosmos DB-Kapazitätsplaner](estimate-ru-with-capacity-planner.md), um den erforderlichen Durchsatz (RUs, Request Units = Anforderungseinheiten) für Ihre Anwendung richtig einzuschätzen.

* Der Emulator unterstützt für die ID-Eigenschaft maximal 254 Zeichen.

## <a name="install-the-emulator"></a>Installieren des Emulators

Vergewissern Sie sich vor der Installation des Emulators, dass die folgenden Hardware- und Softwareanforderungen erfüllt sind:

* Softwareanforderungen:
  * Derzeit werden als Hostbetriebssystem Windows Server 2016, 2019 oder Windows 10 unterstützt. Hostbetriebssysteme mit aktiviertem Active Directory werden derzeit nicht unterstützt.
  * 64-Bit-Betriebssystem

* Mindestanforderungen für Hardware:
  * 2 GB RAM
  * 10 GB verfügbarer Speicherplatz

* Zum Installieren, Konfigurieren und Ausführen des Azure Cosmos DB-Emulators benötigen Sie Administratorrechte auf dem Computer. Der Emulator fügt ein Zertifikat hinzu und legt auch die Firewallregeln fest, um seine Dienste auszuführen. Daher benötigt der Emulator Administratorrechte, um solche Vorgänge ausführen zu können.

Laden Sie zunächst die neueste Version des [Azure Cosmos DB-Emulators](https://aka.ms/cosmosdb-emulator) auf Ihren lokalen Computer herunter, und installieren Sie sie. Wenn Sie bei der Installation des Emulators auf Probleme stoßen, lesen Sie den Artikel zum [Behandeln von Emulatorproblemen](troubleshoot-local-emulator.md).

Je nach Ihren Systemanforderungen können Sie den Emulator, wie in den nächsten Abschnitten dieses Artikels beschrieben, unter [Windows](#run-on-windows), [Docker für Windows](local-emulator-on-docker-windows.md), Linux oder [macOS](#run-on-linux-macos) ausführen.

## <a name="check-for-emulator-updates"></a>Prüfen auf Emulatorupdates

Jede Version des Emulators enthält eine Reihe von Featureupdates oder Fehlerkorrekturen. Informationen zu den verfügbaren Versionen finden Sie im Artikel mit den [Anmerkungen zur Emulatorversion](local-emulator-release-notes.md).

Wenn Sie nach der Installation die Standardeinstellungen verwendet haben, werden die dem Emulator entsprechenden Daten am Speicherort %LOCALAPPDATA%\CosmosDBEmulator gespeichert. Sie können einen anderen Speicherort konfigurieren, indem Sie die optionalen Datenpfadeinstellungen, also `/DataPath=PREFERRED_LOCATION` als [Befehlszeilenparameter](emulator-command-line-parameters.md), verwenden. Der Zugriff auf Daten, die in einer bestimmten Version des Azure Cosmos DB-Emulators erstellt wurden, ist bei Verwendung einer anderen Version nicht gewährleistet. Wenn Sie die Daten langfristig beibehalten müssen, sollten Sie diese in einem Azure Cosmos-Konto statt im Azure Cosmos DB-Emulator speichern.

## <a name="use-the-emulator-on-windows"></a><a id="run-on-windows"></a>Verwenden des Emulators unter Windows

Der Azure Cosmos DB-Emulator wird standardmäßig am Speicherort `C:\Program Files\Azure Cosmos DB Emulator` installiert. Wählen Sie zum Starten des Azure Cosmos DB-Emulators unter Windows die Schaltfläche **Start** aus, oder drücken Sie die WINDOWS-TASTE. Beginnen Sie mit der Eingabe von **Azure Cosmos DB-Emulator**, und wählen Sie den Emulator in der Liste mit den Anwendungen aus.

:::image type="content" source="./media/local-emulator/database-local-emulator-start.png" alt-text="Wählen Sie die Schaltfläche „Start“, oder drücken Sie die WINDOWS-TASTE, beginnen Sie mit der Eingabe von „Azure Cosmos DB-Emulator“, und wählen Sie den Emulator aus der Liste mit den Anwendungen aus.":::

Nach Start des Emulators wird im Infobereich der Windows-Taskleiste ein Symbol angezeigt. Darüber wird der Daten-Explorer von Azure Cosmos automatisch an der URL `https://localhost:8081/_explorer/index.html` in Ihrem Browser geöffnet.

:::image type="content" source="./media/local-emulator/database-local-emulator-taskbar.png" alt-text="Benachrichtigung des lokalen Azure Cosmos DB-Emulators in der Taskleiste":::

Sie können den Emulator auch über die Befehlszeile oder PowerShell-Befehle starten und beenden. Weitere Informationen finden Sie im Artikel mit der [Referenz zum Befehlszeilentool](emulator-command-line-parameters.md).

Der Azure Cosmos DB-Emulator wird standardmäßig auf dem lokalen Computer („localhost“) ausgeführt und lauscht auf Port 8081. Die Adresse wird als `https://localhost:8081/_explorer/index.html` angezeigt. Wenn Sie den Explorer schließen und ihn später erneut öffnen möchten, können Sie entweder die URL in Ihrem Browser öffnen oder den Explorer über den Azure Cosmos DB-Emulator im Windows-Taskleistensymbol starten. Dies ist unten dargestellt.

:::image type="content" source="./media/local-emulator/database-local-emulator-data-explorer-launcher.png" alt-text="Startprogramm für den Daten-Explorer des lokalen Azure Cosmos-Emulators":::

## <a name="use-the-emulator-on-linux-or-macos"></a><a id="run-on-linux-macos"></a>Verwenden des Emulators unter Linux oder macOS

Der Azure Cosmos DB-Emulator kann derzeit nur unter Windows ausgeführt werden. Bei Verwenden von Linux oder macOS empfehlen wir Ihnen, den [Linux-Emulator (Vorschau)](linux-emulator.md) oder den Emulator in einer Windows-VM auszuführen, die in einem Hypervisor wie Parallels oder VirtualBox gehostet wird.
> [!NOTE]
> Bei jedem Neustart des virtuellen Windows-Computers, der in einem Hypervisor gehostet wird, müssen Sie das Zertifikat neu importieren, da sich die IP-Adresse des virtuellen Computers ändert. Der Import des Zertifikats ist nicht erforderlich, wenn Sie den virtuellen Computer so konfiguriert haben, dass die IP-Adresse beibehalten wird.

Führen Sie die folgenden Schritte aus, um den Emulator in Linux- oder macOS-Umgebungen zu verwenden:

1. Führen Sie den folgenden Befehl auf dem virtuellen Windows-Computer aus, und notieren Sie sich die IPv4-Adresse:

   ```bash
   ipconfig.exe
   ```

1. Ändern Sie in der Anwendung die Endpunkt-URL so, dass anstelle von `localhost` die von `ipconfig.exe` zurückgegebene IPv4-Adresse verwendet wird.

1. Starten Sie in der Windows-VM den Azure Cosmos DB-Emulator mit den folgenden Optionen über die Befehlszeile. Einzelheiten zu den von der Befehlszeile unterstützten Parametern finden Sie in der [Referenz zum Befehlszeilentool für den Emulator](emulator-command-line-parameters.md):

   ```bash
   Microsoft.Azure.Cosmos.Emulator.exe /AllowNetworkAccess /Key=C2y6yDjf5/R+ob0N8A7Cgv30VRDJIWEHLM+4QDU5DE2nQ9nDuVTqobD4b8mGGyPMbIZnqyMsEcaGQy67XIw/Jw==
   ```

1. Schließlich müssen Sie den Zertifikatsvertrauensprozess zwischen der Anwendung, die in der Linux- oder Mac-Umgebung ausgeführt wird, und dem Emulator auflösen. Sie können eine der beiden folgenden Optionen wählen, um das Zertifikat aufzulösen:

   1. [Importieren des TLS-/SSL-Zertifikats des Emulators in die Linux- oder Mac-Umgebung](#import-certificate) oder
   2. [Deaktivieren der TLS-/SSL-Überprüfung in der Anwendung](#disable-ssl-validation)

### <a name="option-1-import-the-emulator-tlsssl-certificate"></a><a id="import-certificate"></a>Option 1: Importieren des TLS-/SSL-Zertifikats des Emulators

In den folgenden Abschnitten wird gezeigt, wie Sie das TLS-/SSL-Zertifikat des Emulators in eine Linux- oder macOS-Umgebung importieren.

#### <a name="linux-environment"></a>Linux-Umgebung

Unter Linux verwendet .NET OpenSSL für die Überprüfung:

1. [Exportieren Sie das Zertifikat im PFX-Format](local-emulator-export-ssl-certificates.md#export-emulator-certificate). Die Option „PFX“ ist verfügbar, wenn Sie den privaten Schlüssel exportieren.

1. Kopieren Sie die PFX-Datei in Ihre Linux-Umgebung.

1. Konvertieren Sie die PFX-Datei in eine CRT-Datei.

   ```bash
   openssl pkcs12 -in YourPFX.pfx -clcerts -nokeys -out YourCTR.crt
   ```

1. Kopieren Sie die CRT-Datei in den Ordner, der in Ihrer Linux-Distribution benutzerdefinierte Zertifikate enthält. In Debian-Distributionen befindet er sich üblicherweise unter `/usr/local/share/ca-certificates/`.

   ```bash
   cp YourCTR.crt /usr/local/share/ca-certificates/
   ```

1. Aktualisieren Sie die TLS-/SSL-Zertifikate, wodurch der Ordner `/etc/ssl/certs/` aktualisiert wird.

   ```bash
   update-ca-certificates
   ```

#### <a name="macos-environment"></a>macOS-Umgebung

Führen Sie in einer Mac-Umgebung die folgenden Schritte aus:

1. [Exportieren Sie das Zertifikat im PFX-Format](local-emulator-export-ssl-certificates.md#export-emulator-certificate). Die Option „PFX“ ist verfügbar, wenn Sie den privaten Schlüssel exportieren.

1. Kopieren Sie die PFX-Datei in Ihre Mac-Umgebung.

1. Öffnen Sie die Anwendung *Keychain Access*, und importieren Sie die PFX-Datei.

1. Öffnen Sie die Liste mit den Zertifikaten, und suchen Sie nach dem Zertifikat `localhost`.

1. Wählen Sie im Kontextmenü für dieses Element die Option *Element abrufen* und anschließend unter *Vertrauensstellung* > *Bei Verwendung dieses Zertifikats* die Option *Immer vertrauen* aus. 

   :::image type="content" source="./media/local-emulator/mac-trust-certificate.png" alt-text="Auswählen der Option „Element abrufen“ im Kontextmenü für dieses Element und anschließendes Auswählen von „Immer vertrauen“ unter „Vertrauensstellung“ > „Bei Verwendung dieses Zertifikats“":::
  
### <a name="option-2-disable-the-ssl-validation-in-the-application"></a><a id="disable-ssl-validation"></a>Option 2: Deaktivieren der SSL-Überprüfung in der Anwendung

Die Deaktivierung der SSL-Überprüfung wird nur zu Entwicklungszwecken empfohlen und sollte bei der Ausführung in einer Produktionsumgebung nicht durchgeführt werden. In den folgenden Beispielen wird gezeigt, wie die SSL-Validierung für .NET-und Node.js-Anwendungen deaktiviert wird.

# <a name="net-standard-21"></a>[.NET Standard 2.1+](#tab/ssl-netstd21)

Für alle Anwendungen, die unter einem Framework mit .NET Standard 2.1-Kompatibilität (oder höher) ausgeführt werden, können wir `CosmosClientOptions.HttpClientFactory` nutzen:

[!code-csharp[Main](~/samples-cosmosdb-dotnet-v3/Microsoft.Azure.Cosmos.Samples/Usage/HttpClientFactory/Program.cs?name=DisableSSLNETStandard21)]

# <a name="net-standard-20"></a>[.NET-Standard 2.0](#tab/ssl-netstd20)

Für alle Anwendungen, die unter einem mit .NET Standard 2.0 kompatiblen Framework ausgeführt werden, können wir `CosmosClientOptions.HttpClientFactory` nutzen:

[!code-csharp[Main](~/samples-cosmosdb-dotnet-v3/Microsoft.Azure.Cosmos.Samples/Usage/HttpClientFactory/Program.cs?name=DisableSSLNETStandard20)]

# <a name="nodejs"></a>[Node.js](#tab/ssl-nodejs)

Für Node.js-Anwendungen können Sie Ihre Datei `package.json` ändern, um für das Starten der Anwendung `NODE_TLS_REJECT_UNAUTHORIZED` festzulegen:

```json
"start": NODE_TLS_REJECT_UNAUTHORIZED=0 node app.js
```
--- 

## <a name="enable-access-to-emulator-on-a-local-network"></a>Aktivieren des Zugriffs auf den Emulator in einem lokalen Netzwerk

Wenn Sie mehrere Computer in einem einzigen Netzwerk haben und den Emulator auf einem der Computer einrichten und von einem anderen Computer darauf zugreifen möchten. In diesem Fall müssen Sie den Zugriff auf den Emulator in einem lokalen Netzwerk aktivieren.

Sie können den Emulator in einem lokalen Netzwerk ausführen. Um Netzwerkzugriff zu ermöglichen, geben Sie in der [Befehlszeile](emulator-command-line-parameters.md)`/AllowNetworkAccess` an, wodurch Sie gleichzeitig auch `/Key=key_string` oder `/KeyFile=file_name` angeben müssen. Sie können mit `/GenKeyFile=file_name` im Vorfeld eine Datei mit einem zufälligen Schlüssel generieren. Dann übergeben Sie diese an `/KeyFile=file_name` oder `/Key=contents_of_file`.

Wenn der Netzwerkzugriff zum ersten Mal aktiviert wird, muss der Benutzer den Emulator herunterfahren und das Datenverzeichnis des Emulators *%LOCALAPPDATA%\CosmosDBEmulator* löschen.

## <a name="authenticate-connections-when-using-emulator"></a><a id="authenticate-requests"></a>Authentifizieren von Verbindungen bei Verwendung des Emulators

Wie bei Azure Cosmos DB in der Cloud muss jede Anforderung, die Sie für den Azure Cosmos DB-Emulator durchführen, authentifiziert werden. Der Azure Cosmos DB-Emulator unterstützt ausschließlich die sichere Kommunikation über TLS. Der Azure Cosmos DB-Emulator unterstützt ein einziges festgelegtes Konto und einen bekannten Authentifizierungsschlüssel für die Authentifizierung per Primärschlüssel. Dieses Konto und dieser Schlüssel sind die einzigen Anmeldeinformationen, die für den Azure Cosmos DB-Emulator verwendet werden dürfen. Sie lauten wie folgt:

```bash
Account name: localhost:<port>
Account key: C2y6yDjf5/R+ob0N8A7Cgv30VRDJIWEHLM+4QDU5DE2nQ9nDuVTqobD4b8mGGyPMbIZnqyMsEcaGQy67XIw/Jw==
```

> [!NOTE]
> Der vom Azure Cosmos DB-Emulator unterstützte Primärschlüssel ist nur für die Verwendung mit dem Emulator gedacht. Es ist nicht möglich, Ihr Azure Cosmos DB-Konto und den dazugehörigen Schlüssel mit dem Azure Cosmos DB-Emulator zu verwenden.

> [!NOTE]
> Wenn Sie den Emulator mit der Option „/Key“ gestartet haben, verwenden Sie den generierten Schlüssel anstelle des Standardschlüssels `C2y6yDjf5/R+ob0N8A7Cgv30VRDJIWEHLM+4QDU5DE2nQ9nDuVTqobD4b8mGGyPMbIZnqyMsEcaGQy67XIw/Jw==`. Weitere Informationen zur Option „/Key“ finden Sie in der [Referenz zum Befehlszeilentool](emulator-command-line-parameters.md).

## <a name="connect-to-different-apis-with-the-emulator"></a><a id="connect-with-emulator-apis"></a>Herstellen einer Verbindung mit verschiedenen APIs mit dem Emulator

### <a name="sql-api"></a>SQL-API

Sobald der Azure Cosmos DB-Emulator auf Ihrem Desktop ausgeführt wird, können Sie jedes unterstützte [Azure Cosmos DB-SDK](sql-api-sdk-dotnet-standard.md) oder die [Azure Cosmos DB-REST-API](/rest/api/cosmos-db/) für die Interaktion mit dem Emulator verwenden. Der Azure Cosmos DB-Emulator enthält auch einen integrierten Daten-Explorer, mit dem Sie Container für die SQL-API und die MongoDB-API für Azure Cosmos DB erstellen können. Mithilfe des Daten-Explorers können Sie Elemente anzeigen und bearbeiten, ohne Code schreiben zu müssen.

```csharp
// Connect to the Azure Cosmos DB Emulator running locally
CosmosClient client = new CosmosClient(
   "https://localhost:8081", 
    "C2y6yDjf5/R+ob0N8A7Cgv30VRDJIWEHLM+4QDU5DE2nQ9nDuVTqobD4b8mGGyPMbIZnqyMsEcaGQy67XIw/Jw==");

```

### <a name="azure-cosmos-dbs-api-for-mongodb"></a>Azure Cosmos DB-API für MongoDB

Sobald der Azure Cosmos DB-Emulator auf Ihrem Desktop ausgeführt wird, können Sie die [Azure Cosmos DB-API für MongoDB](mongodb-introduction.md) für die Interaktion mit dem Emulator verwenden. Starten Sie den Emulator über die [Eingabeaufforderung](emulator-command-line-parameters.md) als Administrator mit „/EnableMongoDbEndpoint“. Verwenden Sie dann die folgende Verbindungszeichenfolge zum Herstellen einer Verbindung mit dem MongoDB-API-Konto:

```bash
mongodb://localhost:C2y6yDjf5/R+ob0N8A7Cgv30VRDJIWEHLM+4QDU5DE2nQ9nDuVTqobD4b8mGGyPMbIZnqyMsEcaGQy67XIw/Jw==@localhost:10255/admin?ssl=true
```

### <a name="table-api"></a>Tabelle-API

Sobald der Azure Cosmos DB-Emulator auf Ihrem Desktop ausgeführt wird, können Sie das [SDK für die Tabellen-API von Azure Cosmos DB](./tutorial-develop-table-dotnet.md) für die Interaktion mit dem Emulator verwenden. Starten Sie den Emulator über die [Eingabeaufforderung](emulator-command-line-parameters.md) als Administrator mit „/EnableTableEndpoint“. Führen Sie anschließend den folgenden Code aus, um eine Verbindung mit dem Tabellen-API-Konto herzustellen:

```csharp
using Microsoft.WindowsAzure.Storage;
using Microsoft.WindowsAzure.Storage.Table;
using CloudTable = Microsoft.WindowsAzure.Storage.Table.CloudTable;
using CloudTableClient = Microsoft.WindowsAzure.Storage.Table.CloudTableClient;

string connectionString = "DefaultEndpointsProtocol=http;AccountName=localhost;AccountKey=C2y6yDjf5/R+ob0N8A7Cgv30VRDJIWEHLM+4QDU5DE2nQ9nDuVTqobD4b8mGGyPMbIZnqyMsEcaGQy67XIw/Jw==;TableEndpoint=http://localhost:8902/;";

CloudStorageAccount account = CloudStorageAccount.Parse(connectionString);
CloudTableClient tableClient = account.CreateCloudTableClient();
CloudTable table = tableClient.GetTableReference("testtable");
table.CreateIfNotExists();
table.Execute(TableOperation.Insert(new DynamicTableEntity("partitionKey", "rowKey")));
```

### <a name="cassandra-api"></a>Cassandra-API

Starten Sie den Emulator über die [Eingabeaufforderung](emulator-command-line-parameters.md) als Administrator mit „/EnableCassandraEndpoint“. Alternativ können Sie auch die Umgebungsvariable `AZURE_COSMOS_EMULATOR_CASSANDRA_ENDPOINT=true` festlegen.

1. [Installieren Sie Python 2.7](https://www.python.org/downloads/release/python-2716/).

1. [Installieren Sie Cassandra CLI/CQLSH](https://cassandra.apache.org/download/).

1. Führen Sie die folgenden Befehle in einem regulären Eingabeaufforderungsfenster aus:

   ```bash
   set Path=c:\Python27;%Path%
   cd /d C:\sdk\apache-cassandra-3.11.3\bin
   set SSL_VERSION=TLSv1_2
   set SSL_VALIDATE=false
   cqlsh localhost 10350 -u localhost -p C2y6yDjf5/R+ob0N8A7Cgv30VRDJIWEHLM+4QDU5DE2nQ9nDuVTqobD4b8mGGyPMbIZnqyMsEcaGQy67XIw/Jw== --ssl
   ```

1. Führen Sie in der CQLSH Shell die folgenden Befehle aus, um eine Verbindung zum Cassandra-Endpunkt herzustellen:

   ```bash
   CREATE KEYSPACE MyKeySpace WITH replication = {'class':'MyClass', 'replication_factor': 1};
   DESCRIBE keyspaces;
   USE mykeyspace;
   CREATE table table1(my_id int PRIMARY KEY, my_name text, my_desc text);
   INSERT into table1 (my_id, my_name, my_desc) values( 1, 'name1', 'description 1');
   SELECT * from table1;
   EXIT
   ```

### <a name="gremlin-api"></a>Gremlin-API

Starten Sie den Emulator über die [Eingabeaufforderung](emulator-command-line-parameters.md) als Administrator mit „/EnableGremlinEndpoint“. Alternativ können Sie auch die Umgebungsvariable `AZURE_COSMOS_EMULATOR_GREMLIN_ENDPOINT=true` festlegen.

1. [Installieren Sie „apache-tinkerpop-gremlin-console-3.3.4“.](https://archive.apache.org/dist/tinkerpop/3.3.4)

1. Erstellen Sie im Daten-Explorer des Emulators die Datenbank „db1“ und die Sammlung „coll1“, und wählen Sie „/name“ als Partitionsschlüssel aus.

1. Führen Sie die folgenden Befehle in einem regulären Eingabeaufforderungsfenster aus:

   ```bash
   cd /d C:\sdk\apache-tinkerpop-gremlin-console-3.3.4-bin\apache-tinkerpop-gremlin-console-3.3.4
  
   copy /y conf\remote.yaml conf\remote-localcompute.yaml
   notepad.exe conf\remote-localcompute.yaml
     hosts: [localhost]
     port: 8901
     username: /dbs/db1/colls/coll1
     password: C2y6yDjf5/R+ob0N8A7Cgv30VRDJIWEHLM+4QDU5DE2nQ9nDuVTqobD4b8mGGyPMbIZnqyMsEcaGQy67XIw/Jw==
     connectionPool: {
     enableSsl: false}
     serializer: { className: org.apache.tinkerpop.gremlin.driver.ser.GraphSONMessageSerializerV1d0,
     config: { serializeResultToString: true  }}

   bin\gremlin.bat
   ```

1. Führen Sie in der Gremlin-Shell die folgenden Befehle aus, um eine Verbindung zum Gremlin-Endpunkt herzustellen:

   ```bash
   :remote connect tinkerpop.server conf/remote-localcompute.yaml
   :remote console
   :> g.V()
   :> g.addV('person1').property(id, '1').property('name', 'somename1')
   :> g.addV('person2').property(id, '2').property('name', 'somename2')
   :> g.V()
   ```

## <a name="uninstall-the-local-emulator"></a><a id="uninstall"></a>Deinstallieren des lokalen Emulators

Führen Sie die folgenden Schritte aus, um den Emulator zu deinstallieren:

1. Beenden Sie alle geöffneten Instanzen des lokalen Emulators, indem Sie mit der rechten Maustaste auf der Taskleiste auf das Symbol **Azure Cosmos DB-Emulator** klicken und anschließend **Beenden** auswählen. Bis alle Instanzen beendet wurden, kann unter Umständen eine Minute vergehen.

1. Geben Sie in das Windows-Suchfeld **Apps & Features** ein, und wählen Sie das Ergebnis **Apps & Features (Systemeinstellungen)** aus.

1. Scrollen Sie in der Liste der Apps zu **Azure Cosmos DB-Emulator**. Wählen Sie den Eintrag aus, und klicken Sie auf **Deinstallieren**. Bestätigen Sie den Vorgang, und wählen Sie erneut **Deinstallieren** aus.

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

In diesem Artikel haben Sie erfahren, wie Sie den lokalen Emulator für die kostenlose lokale Entwicklung verwenden. Sie können jetzt mit dem nächsten Artikel fortfahren:

* [Exportieren der Azure Cosmos DB-Emulatorzertifikate für die Verwendung mit Java-, Python- und Node.js-Apps](local-emulator-export-ssl-certificates.md)
* [Befehlszeilen- und PowerShell-Referenz für den Azure Cosmos DB-Emulator](emulator-command-line-parameters.md)
* [Debuggen von Problemen mit dem Emulator](troubleshoot-local-emulator.md)
